msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: kolibri\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-06-20 16:50-0400\n"
"PO-Revision-Date: 2024-07-15 23:09\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko_KR\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: kolibri\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 201933\n"
"X-Crowdin-Language: ko\n"
"X-Crowdin-File: /release-v0.17.x/django.po\n"
"X-Crowdin-File-ID: 4782\n"

#: core/auth/constants/commands_errors.py:17
msgid "Unexpected exception [{}]: {}"
msgstr "예상치 못한 예외 [{}]: {}"

#: core/auth/constants/commands_errors.py:20
msgctxt "Error report message when the allowed number of digits has been exceeded."
msgid "Content of cell '{}' is too long"
msgstr "'{}' 셀의 내용이 너무 깁니다"

#: core/auth/constants/commands_errors.py:24
msgctxt "Error report message when the cell contains an improper data format."
msgid "Content of cell '{}' is not valid"
msgstr "'{}' 셀의 내용이 유효하지 않습니다"

#: core/auth/constants/commands_errors.py:26
msgid "Duplicated username"
msgstr "닉네임 중복"

#: core/auth/constants/commands_errors.py:28
#: core/auth/management/commands/bulkimportusers.py:84
msgid "Username only can contain characters, numbers and underscores"
msgstr "닉네임은 문자, 숫자 및 밑줄 표시만 포함할 수 있습니다"

#: core/auth/constants/commands_errors.py:30
msgid "The column '{}' is required"
msgstr "'{}' 항목은 필수입니다"

#: core/auth/constants/commands_errors.py:31
msgid "Mix of valid and/or invalid header labels found in first row"
msgstr "유효한/유효하지 않는 헤더 라벨이 첫 번째 행에 섞여있습니다"

#: core/auth/constants/commands_errors.py:33
msgid "No default facility exists. Make sure to set up a facility on the device before running this command"
msgstr "기본으로 설정된 기관이 없습니다. 실행하기 전에 기기에 기관을 먼저 설정하시기 바랍니다."

#: core/auth/constants/commands_errors.py:35
#: core/auth/management/commands/bulkimportusers.py:98
msgid "Error trying to read csv file: {}"
msgstr "csv 파일 {} 을 읽는데 문제가 있습니다"

#: core/auth/constants/commands_errors.py:36
#: core/auth/management/commands/bulkimportusers.py:99
msgid "Error trying to write csv file: {}"
msgstr "csv 파일 {} 을 쓰는데 문제가 있습니다"

#: core/auth/management/commands/bulkexportusers.py:46
#: core/auth/management/commands/bulkexportusers.py:123
msgid "Database ID ({})"
msgstr "데이터베이스 ID ({})"

#: core/auth/management/commands/bulkexportusers.py:47
#: core/auth/management/commands/bulkexportusers.py:124
msgid "Username ({})"
msgstr "닉네임 ({})"

#: core/auth/management/commands/bulkexportusers.py:48
#: core/auth/management/commands/bulkexportusers.py:125
msgid "Password ({})"
msgstr "비밀번호 ({})"

#: core/auth/management/commands/bulkexportusers.py:49
#: core/auth/management/commands/bulkexportusers.py:126
msgid "Full name ({})"
msgstr "성명 ({})"

#: core/auth/management/commands/bulkexportusers.py:54
msgctxt "CSV column header for the type of user: ADMIN, LEARNER, COACH..."
msgid "User type ({})"
msgstr "사용자 유형 ({})"

#: core/auth/management/commands/bulkexportusers.py:57
#: core/auth/management/commands/bulkexportusers.py:134
msgid "Identifier ({})"
msgstr "식별정보 ({})"

#: core/auth/management/commands/bulkexportusers.py:58
#: core/auth/management/commands/bulkexportusers.py:135
msgid "Birth year ({})"
msgstr "출생년도 ({})"

#: core/auth/management/commands/bulkexportusers.py:59
#: core/auth/management/commands/bulkexportusers.py:136
msgid "Gender ({})"
msgstr "성별 ({})"

#: core/auth/management/commands/bulkexportusers.py:64
msgctxt "CSV column header for the list of classrooms names where the learner is going to be enrolled"
msgid "Learner enrollment ({})"
msgstr "학생 등록 ({})"

#: core/auth/management/commands/bulkexportusers.py:71
msgctxt "CSV column header for the list of classrooms names where the tutor is going to be a coach"
msgid "Coach assignment ({})"
msgstr "코치 과제물 ({})"

#: core/auth/management/commands/bulkexportusers.py:131
msgctxt "CSV header for the type of user: ADMIN, LEARNER, COACH..."
msgid "User type ({})"
msgstr "사용자 유형 ({})"

#: core/auth/management/commands/bulkexportusers.py:141
msgctxt "CSV file header for the list of classrooms names where the learner is going to be enrolled"
msgid "Learner enrollment ({})"
msgstr "학생 등록 ({})"

#: core/auth/management/commands/bulkexportusers.py:148
msgctxt "CSV file header for the list of classrooms names where the tutor is going to be a coach"
msgid "Coach assignment ({})"
msgstr "코치 과제물 ({})"

#: core/auth/management/commands/bulkimportusers.py:75
msgctxt "Error message that might appear when there's a programming error importing a CSV file"
msgid "Unexpected error [{}]: {}"
msgstr "예상치 못한 오류 [{}]: {}"

#: core/auth/management/commands/bulkimportusers.py:79
msgctxt "Error when the command is executed in the Terminal (command prompt)"
msgid "Value in column '{}' has too many characters"
msgstr "'{}' 열의 값에 너무 많은 문자가 포함되어 있습니다"

#: core/auth/management/commands/bulkimportusers.py:81
msgid "Value in column '{}' not valid"
msgstr "'{}' 열의 값이 유효하지 않습니다"

#: core/auth/management/commands/bulkimportusers.py:82
msgid "Username is duplicated"
msgstr "닉네임이 중복되었습니다"

#: core/auth/management/commands/bulkimportusers.py:88
msgctxt "Error message indicating that the CSV file selected for import is missing a required column"
msgid "The column '{}' is required"
msgstr "'{}' 열은 필수입니다"

#: core/auth/management/commands/bulkimportusers.py:92
msgctxt "Error message indicating that one column header in the CSV file selected for import is missing or incorrect"
msgid "Incorrect header label found in the first row"
msgstr "첫 번째 행에서 잘못된 헤더 라벨이 발견되었습니다"

#: core/auth/management/commands/bulkimportusers.py:96
msgctxt "Error when the command is executed in the Terminal (command prompt)"
msgid "No default facility exists. Make sure to set up a facility on the  device before importing users and classes"
msgstr "기본으로 설정된 기관이 없습니다. 사용자와 수업을 불러오기 하기 전에 기기에 기관을 먼저 설정하시기 바랍니다."

#: core/auth/management/commands/bulkimportusers.py:101
msgid "The password field is required. To leave the password unchanged in existing users, insert an asterisk (*)"
msgstr "비밀번호 항목은 필수입니다. 기존 사용자의 비밀번호를 변경하고 싶지 않다면, *를 입력하십시오"

#: core/auth/management/commands/bulkimportusers.py:104
msgid "Cannot update user with ID: '{}' because no user with that database ID exists in this facility"
msgstr "데이터베이스 ID가 '{}' 인 사용자를 업데이트할 수 없습니다. 이 기관에는 해당 ID의 사용자가 존재하지 않습니다."

#: core/auth/management/commands/bulkimportusers.py:106
msgid "Database ID is not valid"
msgstr "데이터베이스 ID가 유효하지 않습니다"

#. Translators: A notification title shown to users when their Kolibri device is syncing data to another Kolibri instance
#: core/auth/tasks.py:56
msgid "Data syncing in progress"
msgstr "데이터 동기화 진행 중"

#. Translators: Notification text shown to users when their Kolibri device is syncing data to another Kolibri instance
#. to encourage them to stay connected to their network to ensure a successful sync.
#: core/auth/tasks.py:60
msgid "Do not disconnect your device from the network."
msgstr "네트워크에서 기기를 연결 해제하지 마십시오."

#: core/content/api.py:425
msgid "Resource"
msgstr "자료"

#: core/content/api.py:1773
msgid "The requested channel does not exist on the content server"
msgstr "요청하신 채널은 콘텐츠 서버에 존재하지 않습니다"

#: core/content/models.py:278
msgid "Unknown format"
msgstr "알 수 없는 형식"

#. Translators: Message shown to an App user when the device's library is being updated
#. either with new resources, or unwanted resources being deleted.
#: core/content/tasks.py:57
msgid "Updating your library"
msgstr "라이브러리 업데이트 중"

#. Translators: Message shown to an App user when an update to the library has been successful.
#: core/content/tasks.py:60
msgid "Library updated"
msgstr "라이브러리 업데이트 완료"

#. Translators: Message shown to an App user when an update to the library has failed.
#: core/content/tasks.py:63
msgid "Library update failed"
msgstr "라이브러리 업데이트 실패"

#: core/device/serializers.py:48
msgid "Language is not supported by Kolibri"
msgstr "Kolibri에서 지원되지 않는 언어입니다"

#. Translators: A notification title shown to users when Kolibri is looking for other Kolibri devices on the network.
#: core/device/task_notifications.py:11
msgid "Searching"
msgstr "검색 중"

#. Translators: Notification text shown to users when Kolibri is looking for other Kolibri devices on the network.
#: core/device/task_notifications.py:13
msgid "Looking for other Kolibri devices"
msgstr "다른 Kolibri 기기를 찾는 중"

#: core/logger/csv_export.py:69
msgid "Facility name"
msgstr "기관명"

#: core/logger/csv_export.py:70
msgid "Username"
msgstr "닉네임"

#: core/logger/csv_export.py:71
msgid "Channel id"
msgstr "채널 ID"

#: core/logger/csv_export.py:72
msgid "Channel name"
msgstr "채널명"

#: core/logger/csv_export.py:73
msgid "Content id"
msgstr "콘텐츠 ID"

#: core/logger/csv_export.py:74
msgid "Content title"
msgstr "콘텐츠 제목"

#: core/logger/csv_export.py:79
msgctxt "CSV column header for the time of the first interaction in the exported logs"
msgid "Time of first interaction"
msgstr "최초 상호작용 시간"

#: core/logger/csv_export.py:86
msgctxt "CSV column header for the time of the last interaction in the exported logs"
msgid "Time of last interaction"
msgstr "최근 상호작용 시간"

#: core/logger/csv_export.py:93
msgctxt "CSV column header for the percentage of completion in the exported logs"
msgid "Time of completion"
msgstr "완료 시간"

#: core/logger/csv_export.py:100
msgctxt "CSV column header for the time spent in a resource in the exported logs"
msgid "Time Spent (sec)"
msgstr "소요된 시간 (초)"

#: core/logger/csv_export.py:103
msgid "Progress (0-1)"
msgstr "진행 (0-1)"

#: core/logger/csv_export.py:104
msgid "Content kind"
msgstr "콘텐츠 종류"

#. Translators: Message shown to indicate that a background process has finished successfully.
#: core/tasks/job.py:86
msgid "Complete"
msgstr "완료됨"

#. Translators: Message shown to indicate that a background process has failed.
#: core/tasks/job.py:89
msgid "Failed"
msgstr "실패"

#. Translators: Message shown to indicate that a background process has been cancelled.
#: core/tasks/job.py:92
msgid "Cancelled"
msgstr "취소 완료"

#. Translators: Message shown to indicate the percentage completed of a background process.
#: core/tasks/job.py:95
#, python-brace-format
msgid "In progress - {percent}%"
msgstr "{percent}% 진행됨"

#. Translators: Message shown to indicate that while a background process has started, no progress can be reported yet.
#: core/tasks/job.py:99
msgid "Waiting"
msgstr "대기 중"

#: core/templates/kolibri/loading_page.html:8
msgid "Kolibri is starting"
msgstr "Kolibri가 시작 중입니다"

#: core/templates/kolibri/loading_page.html:87
msgid "Starting Kolibri"
msgstr "Kolibri 시작 중"

#: core/templates/kolibri/loading_page.html:89
msgid "You should be automatically redirected when Kolibri is ready"
msgstr "Kolibri가 준비되면 자동으로 리디렉션됩니다"

#: core/templates/kolibri/loading_page.html:90
msgid "If not, please ask for help in our community forums"
msgstr "리디렉션이 안되는 경우, 커뮤니티 포럼에 도움을 요청하세요"

#: core/templates/kolibri/loading_page.html:91
msgid "Refresh page"
msgstr "페이지 새로 고침"

#: core/templates/kolibri/unsupported_browser.html:42
msgid "Unsupported browser"
msgstr "지원되지 않는 브라우저"

#: core/templates/kolibri/unsupported_browser.html:43
msgid "Sorry, your browser version is not supported."
msgstr "죄송합니다. 지원되지 않는 브라우저입니다."

#: core/templates/kolibri/unsupported_browser.html:44
msgid "To use Kolibri, we recommend using Firefox or Chrome."
msgstr "Kolibri를 사용하려면 파이어폭스 또는 크롬을 사용할 것을 권장합니다."

#: core/templates/kolibri/unsupported_browser.html:45
msgid "You can also try updating your current browser."
msgstr "현재 브라우저를 업데이트 해보시기 바랍니다"

#: core/templatetags/core_tags.py:80
msgid "Kolibri"
msgstr "Kolibri"

#: core/views.py:185
msgid "No appropriate redirect pages found. It is likely that Kolibri is badly configured"
msgstr "적절한 리디렉션 페이지를 찾을 수 없습니다. Kolibri가 잘못 구성된 것 같습니다."

#: plugins/coach/kolibri_plugin.py:23
msgid "Coach"
msgstr "코치"

#: plugins/facility/kolibri_plugin.py:18
msgid "Facility"
msgstr "기관"

#: plugins/facility/views.py:147
msgctxt "Default name for the exported CSV file with content session logs. Please keep the underscores between words in the translation"
msgid "content_session_logs_from_"
msgstr "content_session_logs_from_"

#: plugins/facility/views.py:154 plugins/facility/views.py:172
msgctxt "Default name for the exported CSV file with content summary logs. Please keep the underscores between words in the translation"
msgid "to_"
msgstr "to_"

#: plugins/facility/views.py:165
msgctxt "Default name for the exported CSV file with content summary logs. Please keep the underscores between words in the translation"
msgid "content_summary_logs_from_"
msgstr "content_summary_logs_from_"

#: plugins/facility/views.py:183
msgctxt "Default name for the exported CSV file of facility user data. Please keep the underscore between words in the translation"
msgid "users"
msgstr "사용자"

#: plugins/learn/kolibri_plugin.py:31
msgid "Learn"
msgstr "학습"

#: plugins/policies/kolibri_plugin.py:17
msgid "Policies"
msgstr "정책"

#: plugins/setup_wizard/kolibri_plugin.py:19
msgid "Setup Wizard"
msgstr "설치 마법사"

#: plugins/user_profile/kolibri_plugin.py:20
msgid "User Profile"
msgstr "사용자 프로필"

#. Translators: A notification title shown to users when their learner account is joining a new learning facility.
#: plugins/user_profile/tasks.py:87
msgid "Account transfer in progress"
msgstr "계정 데이터 전송 중"

#: plugins/user_profile/tasks.py:90
#, python-brace-format
msgid "Moving {learner_name} to learning facility {facility_name}"
msgstr "{learner_name}에서 학습 기관 {facility_name}으로 이동 중"

